法國醫院護校EN2020

小妹報咗今年法國醫院
有冇同路人
揮揮手

修女學校

留名

伏到爆，絲打有其他offer就唔好入

點解咁講呀絲打，你讀緊？

對住啲修女
命仔都短幾年

入面啲故事我都係聽朋友講返嚟
試過有人冇同sister打招呼
結果成班畀人照肺

呢間d人好撚黑心 行政又亂 對staff病人又差 都唔係憑良心做野 驚你做耐左都會變到好差

24/7 寄咗信
未有email回覆有interview

Hi
想係度讀完個EN再讀轉RN

最近nursing school個校長過檔去咗仁安，將啲staff挖走唔少
Btw私院en其實麻麻，有其他en盡量揀其他，ha又好，ou都好，盡量唔好揀私院

4Aug有zoom interview

同意 好垃圾 最好唔好去st t讀

4/8 zoom in lm

average grad個陣走1x個
1班大概40人

勉強都俾你pass

推

唔知係咪用zoom gp in呢

應該係 得兩日好難in得曬咁多人

頭先0900嗰場in完

In成點幾多個人一組

以為其中一個係巴打你添諗住相認 冇數 好似6-7人一組 一個interviewer 一英一中問題 問完feel free discuss 冇限每人講幾耐 你可霸晒廿分鐘 但佢會計時 times up就cut成個discussion

咁多人 咁咪要爭野講

相認

我晏晝先in
咁你哋個組個氣氛點 多唔多人好aggressive

可以爭 但好尷尬 有個女未講完就比個男插咀

咪嗰個男aggressive 其他好正常 反而我in明愛東華啲人aggressive好多

個男係咪當左DSE小組討論
但我之前聽人講護士gp in 反而唔可以太進取爭野講
要比考官睇到你謙虛有禮貌 同笑容重要啲

冇錯 太爭又唔得 太鵪鶉又唔得 好似話私院會睇樣 禮貌笑容我見幾間 啲官多數係一開始望你幾眼 就好多時dup低個頭邊聽你up邊睇你啲文件 巴打加油

多唔多靚女

多謝絲打
希望組啲人正正常常

間醫院咁撚黑心都爭住入

喺度grad唔代表要喺度打工嘅 就算要簽HA EN承諾書嗰啲 咪最多比佢綁兩年 為咗攞個牌啫

咁咪姐係要幫佢打兩年工

法國應該唔駛 HA EN就寫明grad咗如果佢請你就一定要做兩年 否則就賠錢

聽講對學生都好刻薄 唔會提供防護裝備例如口罩因為保險唔包 你search下呢到都有幾個post講過

試過有條女係入面做RN, FG後係公院做岩2年, 岩岩轉過去無耐
收工比SISTER見到我接佢收工

佢話, 第二日比sister講左半個鐘,
叫佢唔可以有婚前性行為, 比醫院知道就好麻煩

我條女一路比我屌果陣講的

我有睇到呀 但冇計入護校都係因為成績唔夠 自己衡量覺得值嘅 為換個牌返嚟 夠分就一早ugc nursing degree

畫面好正你條女識玩 聽講 sec in individual會問有冇拍拖

絲打除左報法國 明愛同東華 仲有冇報其他？
之前有冇in仁安

in晒 仲諗住等埋養和同浸會 但今年唔開

仲有Bu self fund rn 同 HA en 夠3322但冇理科 淨係報名費都成二千

聽講修女好惡

今年私院得法國同仁安
我都有in仁安 你仁安in成點

想問佢問咗啲咩問題

shit咗 全英in嘅 本身好地地 interviewers都幾滿意咁 但之後佢問我冇理科點handle佢地課程 我話我自己買啲bio書睇 佢問我學到啲咩 我強調我係好好好好beginner 嘅level 我話 cardiovascular system, ATP同blood cell有少少認識咁 其實蠢咗 我淨係熟ATP 早知唔講其餘兩個 佢就問正我blood cell 我lag機個腦空白咗 就咁講話red同 white blood cell 佢已經黑臉 冷笑咗 之後問我有咩其他問題 可以出去喇

英 護士要有嘅特質
中 虐老問題嚴重，點預防

佢問到咁detail
有啲唔抵 問正個唔熟既
不過仲有機會既 放jupas應該有人唔要Offer佢會繼續call

我仁安都冇機專注係法國算

想問下有冇self-intro？冇就唔準備了

冇機喇我 我7月頭in 琴日打去問 如果有offer係咪in完within一星期之內就會派 佢話係 但佢話可以等人reject offer
其實我自己蠢衰多口 諗住講多啲好似多啲基礎咁 其實我淨講ATP佢就冇得揀 一開始係見我asso讀文科 之後傾下我嗰科 之後就問如果唔收我 我會點/讀咩 之後就問如果收我 但我冇理科會點handle 之後就byebye
講真 兩間聽人評價 仁安負評少好多

冇問 準備埋先啦 有備無患

樣衰唔洗入

唔係既，好多同學都正常樣
肥妹仔都有（當然唔係大肥婆果種）

唔係 上網睇下上兩屆仁安 法國畢業相
其實冇乜靚女靚仔 大多普通樣

好似冇乜人咁

想問大家有冇人收到sec in email/call

佢唔係話兩個星期內咩
琴日in完

最後佢冇問：有冇咩問題想問 就咁話完喇個面試bye bye 就end咗個zoom

我以為即日 會call 之後比sec in日期你 想問知唔知sec in嘅話大概係幾多號

我都唔知
淨係尋日in完 着護士服嘅interviewer 話如果有second in會兩個星期內通知

唯有等 你in成點

In得ok既 但
我覺得我組入邊嗰個人實力都差唔多咁 好平均
成10個人一組 除咗一個女仔之外 冇話邊個特別勁
所以唔知佢點揀邊個sec in

如果面試差唔多 應該都係睇成績睇樣分高下

但係個個都係普通樣

或者睇吓邊個個樣斯文同乖 修女鍾意乖

呢個真啊 應該揀順眼同乖乖樣 合眼緣嗰個

14:30 你呢

我尋日10點in有冇巴絲打同組

識法文加唔加分？

我朝早

洗唔洗識法文先收

唔會
但有J係扣分項目

天主教背景會加分 呢個真

咁即係佢要call/email都係呢幾日 唔會下星期初先通知咁遲有就有 冇就冇

我淨係記得有個女仔英文好好

Interviewer 話唔會call 只會email 阿。但留意下可能send 左去spam

有冇巴絲收到second in講聲呀

同問 有記住講聲 等我死咗條心

所有人都唔帶口罩 得佢一個公眾地方帶口罩in

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街

原來同一時間都有幾組人一齊in

啱啱email 收到2nd in

收到啦
大家收到未

要填google form

收到啦

收到sec in了！
請問知唔知以往second in大概幾多人

收唔到

見往年香討有人話sec in 200人左右

不過護校會唔會都嫌我年紀大我都二十有六了

應該唔會掛 我都26
如果唔收 2nd in都廢事派啦

咁都好啲如果唔得 大不了下年再年

收到sec in

sec in係individual ?

往年好似係1st筆試加小組，2nd個人

ok thx
但見今年好似好多人都收到咁

收到second in

收到👶🏻

嘩 有sec in了 加油呀
希望你入到

大約收幾多個

50

打去問過？今日收唔到係咪姐冇

係

有兩班 每班50？

25 25

以為 40 40咁樣

有冇人知大約會問啲咩🤣
我諗second in都係Groupin😢

唔係individuals 咩

五知啊所以上黎問下

有冇人12號3:00相認下

感謝解答啊
我個時in個考官好似好趕時間咁
好快就skip左

Halo 2nd in 巴在此

總覺得今年sec in亂派
如果收左都應該唔會accept offer la

利申: Grp in果陣直接quit zoom 但係今日都收到sec in

定係今年冇乜人報所以好多人都入sec in

咁希望大家都有offer 啦！！

可能巴打太靚仔，理得你quit都比你入

哇！我靚仔嘅話，曾志偉就男神啦

呢個可能性極大

今年用zoom in
Disconnect 左竟然入唔返個meeting，本身諗住冇啦，點知最後收到通知，都幾好彩

點解絲打會覺得有咁多人報呢

Link係18年Sec in name list
個個都係1000以上，我諗係由1000開始計算掛，BTW Sec in 都200幾人希望夠搶啦，大家要齊齊有offer啊

希望如此啦

BTW我覺得會因為我返過part time 救護所以俾我sec in I mean 有醫療服務經驗掛

傻豬啦，我樣衰到死，係唔係搞錯左咩

真心咩

2nd in 係咪得一日？

兩日

今年好似好多人都收到2nd in咁
定係多咗人上連登同香討
Anyway大家聽日一齊加油

新鮮熱辣
In完了

模式係點
Individual?

Individual 呀 我見嗰個問左英文 之後中文吹下水
都輕鬆呀

Ho
有無10分鐘

佢話成個interview 10分鐘 不過都傾左15分鐘

有無問到啲學術性嘅問題

我嗰個就冇呀 佢跟我背景資料問！

打句法文睇下

In 完了，佢問我做咩想入來做法國醫院隻狗

差唔多啦，問你咩？

佢問我仁安同法國都收 會簡邊到

問我點解簡依個program 兩邊收你簡邊到 之前讀嘅科同nursing有咩相同之處 之後就傾下計 話依到讀有好多規矩 你要預左會辛苦呀如果收左你 都係普通傾計

你呢？

果然好有心讀

不過都唔係Ugc，收啲人嘅質素係咁上下
咁撚勁都唔係黎讀護木大

屌，老閪都話去法國醫院啦

in完 一開始問幾高幾重 佢話佢係教班嘅lecturer 英文自介 + 一英問題+一中問題 最後有問有兩班我想讀邊班 預咗會辛苦架

因為佢地個校長走佬過咗檔去仁安做嘛

點解冇人問我讀邊班，點解冇人同我講會好辛苦，我係咪已經fail左

唔關事 好似見工咁 有啲hr問埋你幾時可以返工講到似陳陳咁 最後都係冇 我覺得我英文問題答得好差 佢話talk about health roucher 我: roucher??? 佢：yes, roucher ! 我再問would you mind explaining what do you mean by “roucher” ？ 我黑人問號 心諗 ：shit啦今次怪自己孤陋寡聞 佢：I can't tell you the details because it's the question. Roucher ! the scheme !

但私院護校真係有種自視過高嘅感覺 佢地expect有好好質素嘅人入嚟讀 但其實有得都揀讀咗ugc啦

Voucher?

係啊屌！！收音太矇聽到Roucher 怪自己轉數慢 跟住佢好細聲講醫療券呀 我就接落去講 mola mola今次

冇事嘅，大家一齊收offer！我都呆左咩叫roucher ?

承你貴言一齊收offer ！ 唔收roucher

我都in完啦
英文自介完跟住就會用中文傾下
氣氛都幾輕鬆

請問係咪冇咩學術問題
都係圍繞着個人問 同普通傾偈咁

係啊
不過我又唔敢100%肯定其他人唔會問
但上面有巴話佢都無問
你可以參考下 加油

好啦thank you
睇彩數啦平常心算了

加油

間野伏到仆街

有問，人體可捐贈器官有咩

係咪因為有相關背景先問啊

BTW 巴打唔收都正常，因為據聞男女比例76:4 兩班入面，每班2男

咩背景都冇，我背景係牆

上網睇歷年都係正常醫療知識 未到學術 器官移植呀醫療券呀母乳餵哺之類

之前唔係有人話今年兩班夾埋total收40人咩

仲要Ugc其實唔少人心態都係水泡科
咁撚Top 都唔讀護士啦

相比普通科
假假地有個鐵飯碗

問咁多問題其實都晒氣
大家做場戲咪算
是但收順眼既咪算
條友畢到業再算

不過新入職護士真心好参次
東華Mk妹 vs 紅磚正常人

有部分學校出黎既學生
態度 知識 都好唔店
唔駛問都知邊間出黎

不過因為制度問題
係唔係都盡快送走佢地

背景貼耶穌poster會唔會加印象分

好大怨氣 你本身醫護嚟？

唔同部門
煩唔到我

只係見過好料又寸柒柒既學護

呢D staff之後咪又係死路一條
利申:屋企人APN老海鮮成日返屋企屌班SN唔識左人

除左學護地獄
其實ha本身好多病房都有好多毒瘤

流失率可以係幾年內都維持新入職係半年內辭職
當然佢哋覺得自己冇問題

其實好多老屎忽連大學都未讀過
用年資黎寸柒柒

不過反正學護只不過係醫生做錯野用嚟食死貓嘅工具之一
有時條命都可以好賤

呢2班人
我都分唔清係有雞先定蛋先

品性同個格問題 邊度出生無關

不過屋企人都教佢地多嘢嘅，係返屋企大怨氣姐

特別薄扶林大學最。。算了，不予置評，亦都冇資格評價

完

點啊絲打

想問，係咪in完就完，leaving zoom
唔洗做其他野

佢都唔問我，唔知self intro講埋所以費事問

有冇話幾時通知？

1-2個月

今日朝早in嗰啲好似鬆手啲
大鑊我聽日先in

Huh ? 佢同我講2-4個禮拜

佢話兩星期內
因為有兩班 如果係一月班嘅 九月尾前都會有通知

定D來啦巴打，期待可以做roommate

成班真係垃圾屎黎，護士咁低賤仲要讀en，仲要係私院

一開始都話一個月 之後佢話好似有小小出錯 再更正番就話兩星期

希望啦冇野既 最重要運氣同合唔合個面試官眼緣 其他隨緣啦

都係果句，齊齊收offer，唔好收roucher 快subscribe Brian Cha motivation !!!

係咁㗎啦，邊度似你咁高尚喎

有無人知宿舍幾錢一個月

係架啦
不過都好過ACO啦

Free

仲以為要錢添
不過入咗先算

人生已完

點解呀

啱啱in完
好輕鬆
Self-intro 點解啱做nurse（英文）
之後問之前background 啲嘢（中文）
有冇報其他課程
點解揀我地醫院
如果讀書有壓力hand 5 handle到
冇問學術野
話1-2個星期會電話通知你
我同佢傾左成20分鐘我仲要早左開始
拜拜ofter god

唔知同你係咪同一個人in 啲野差唔多

戴眼镜既

鏡

係呀 成程感覺幾舒服

一樣 希望有機一齊做同學
我揀左2個時間開班都可以

我都係咁揀🤣🤣

有offer再相認

Btw有冇人報左 ha en
嗰邊係咪仲未出面試

全英 講到𡚒屎咁
對比上面有傾有講既氣氛差好遠

岩岩都in入 個氣氛一啲都唔輕鬆喎
但都係問點解揀呢度啊 點解覺得自己岩做護士乜乜乜咁

佢同我講2－4星期喎

佢最尾問想入邊班時，我想答話收我就得架喇 答咗9月班 驚9月full 冇揀1月佢係咪唔會調我去1月班？

未必嘅 可能想睇下你priority係邊個

同埋佢睇年齡 我答9月班 佢掀一掀啲文件 跟住話：個年齡都啱.....
之前網上睇過話分班有機會驚年紀差距太遠會融入唔到

未 放心

我覺得佢輕鬆呀 係我自己緊張 有時er er下 最尾講會辛苦架～ 個語氣好nice

中文定英文？

咁可能係我敏感左haha

一開始英
之後就中文較多，寧願全英

問到咁九成都收

希望係 但一開始表現麻麻 最尾有問佢電話係咪無來電 佢話佢都唔sure 應該係 話放心唔會miss會打到你聽到為止

記唔記得佢一開始show個版面寫咗啲咩

冇show版面 一入就係佢個樣

入過st te intern
只能說呢間真係不了

+1

通常問得越深越大機會收
當年我俾佢狂問學術野問到口啞啞都有offer
但有朋友問普通野都冇offer

同學勿相認

想知原因

入面階級觀念好重咁
啲nurse自己玩埋一堆,啲ward aid埋去吹水搭嗲完全唔理咁滯
亦曾經聽過啲ward aid講st te出嘅人工仲低過隔黎靈實
見到修女一定要打招呼呢點有人提過

嘩屌 好驚 之前有人講過類似呢方面嘅野 話基本嘅保護裝備 基本到好似連口罩都唔提供 唔知有冇記錯

D 老修女勁撚mean

以前未爆武肺就夠gear嘅
而家唔知了

D 老修女會話你點解咁黑
生暗瘡 又話你個樣點點

人地修女住埋係間醫院到冇野做R水吹姐

個個老屎忽都同人講自己教咗好多嘢俾人
晒鳩氣啦

家人又點知當事人係職場上嘅發揮
再加上偏頗嘅立場

Pk鄧林鄭返到屋企家人應該都好體諒

真係唔關出生事
大家都係香港長大

又係呢啲老土說話
壞人唔一定係黑人
只係數據上，黑人犯罪嘅機會率比其他人高咁解

定係又黎Band 3讀醫科論

其實大家英文都有限公司
唔使咁緊張

真啊 咁林鄭同一眾高官仆街 係咪所有香港人都係仆街先？

唔係據聞 係真
利申 我有fd讀緊

你呢到邏輯錯左
唔同你汁了

不過護士態度同水平同讀咩學校出黎係有掛勾
係有關的，雖然唔係絕對
Outliers當然唔計

你都係HA?定Ngo?點會唔知間間出黎既水準都有唔同

我唔係護士 當然知間間出嚟都唔同質素 淨係聽講poly cuhk嗰啲好野嚟

想聽吓聽日in埋啲人點講

冇人講

今日係咪有interview架
完全冇人講

見尋日有巴定絲話今日in

係囉我五開心

其實我都想咁問

講

我講啦咁 冇人分享既話
頭先in完 見校長 好nice 傾咗15分鐘左右
淨係問咗一條英文點解想做護士 同讚我DSE成績好
然後其他都係中文跟背景問
然後臨尾4.5分鐘都係講佢呢個課程嘅嘢同讀完出嚟既出路之類

姐係入得啦

勁呀 DSE一定好高分

未必既可能佢對個個都係咁 循例講吓

成績好你仲讀EN？HA RN唔爽咩

聽完你講，我覺得我地係陪跑員，最起碼我地唔係校長in，同埋base on我地背景問問題

係 佢可以見校長 又介紹個課程同講出路

擺明想叫佢揀法國，唔好去其他

應該係in完（之後） —>見校長？

我問完兩條英文就收左皮

成績好同表現好 咪留佢 好不安 我係咪要專心等HA en算 順便想問一問大家有報ha en嘅 如果法國同ha都收咗 你地會點揀 因為ha出名train出嚟嘅戰鬥力都好強 法國就有津貼

唔係問完英文再用中文傾下計咩

冇問中文咩想知個流程

應該唔係 in佢嗰個係校長

好似冇人係修女in?

無知一問 修女係咪即係校長

07房in個個應該係姑娘呱
Ohno
聽完你咁講我又要灰了

佢應該9成入到 上網睇2019嗰個 又係校長+一個護士in 又係最尾介紹課程 最後收咗offer

Second in 我個個係校長
但唔知點解英文淨係問得一條

冇 問下我有冇嘢問就算
跟住今日HA又冇offer 感覺被世界遺棄左

我好似05 眼鏡娘lecturer 好nice

一樣！

你HA rn？ 我都想報但冇science科

想知大家DSE成績，特別係果個見校長嘅師兄

如果係 咁我就真無知

我嗰個都係眼鏡娘但好似係program leader
嗰陣有啲聽得唔太清楚

可能係校長呢

Yes
照報左先 可能有interview

22

好似冇人敢爆 我驚自卑

私院畢咗業就好做啦
但係都要畢業先得嘅

好多人讀讀下 覺得好辛苦就走㗎啦

已報 已冇interview, 比埋150蚊
唯有等ha en

快啦

等緊HA EN

22冇ou nursing咩

22分嗰位見校長巴打 應該入硬

22分 above ou個average喎 ou好似20？ 巴打報東華rn都得 佢地average 18 19

高分到呢

巴打唔係2左咩

2咗都22 即其他科爆5

低分限制左我對學業嘅想像

我meet到3322 但冇理科又唔高分

Same 你地今年dse ?

咩2左？記錯人？我冇科2 不過冇讀bio

我覺得HA嗰啲呢
仲串77過任何一間院校嘅人
指指點點 唔使做咁

我2左英文，如果3左就上年薄扶林大學啦

幾年前lu~ 我之後讀咗個唔關事hkcc asso

咁除咗HA rn, 應該東華/明愛rn都會收你 係ha先要science咋嘛

上年，然後上左太空一年

BTW我收到明愛interview

但人地practical skills真係勝過其他院校真係戰鬥力強 人地寸得起啊

我5月in咗 佢話等n手飯 應該8月尾 甚至9月頭先派

好奇一問太空讀咩可以淨係讀一年 唔係多數2年咩

照去馬，有書讀好過冇書讀

我中途墜落地球

加油 明愛我zoom in 十幾個人一齊in

你係用咩成績in？

你啲0分比喻 但我笑咗 希望做到同學

dse 因為個asso gpa又唔係勁 又唔關health care事

我用唔過3嘅辣殺GPA報

咁有意見你咪quit連登

希望下個禮拜會有電話啦

應該下星期會有啦 嗰日佢有同我講埋幾時係reg day

幾號啊佢淨係同我講話唔會電郵通知㗎啦都就快開學

如果你嗰科係relevant to health care/science 都冇問題嘅 問題係我嗰科又唔關事 gpa又唔過3

頂我個科related 左 gpa五靚
所以決定費事嘥時間早啲走好過
唔想做太空人呀

幾時reg？

佢嗰日就話係25號

咁快咁應該下星期有

同你一樣，係咩辣殺healthcare，GPA唔靚即走

九月班就25號 一月班就唔知係咪喇

做到同學既話要相認

你又係太空healthcare ??

求其啦反正都係嗰個禮拜㗎啦
到時有人收到offer自己收唔到咪打電話上去問

No la

希望邊位巴打絲打收到offer就講聲啦

Agger

不了不了

我都係淨係講電話通知 冇講reg day

Hku nursing咁廢
宜家3英文都有書讀咁好

睇黎係好鍾意讀書既同學

做咩唔入返大家/重考Dse

似逃避社會多

如果你亂入係撩交鬧 麻煩出返去 我地呢個post mainly討論法國醫院en 2020

我係真係想做 絕對唔係因為份糧而想做 對醫院嘅工作環境 模式 工作內容 好好奇亦好有興趣

點解唔諗醫科 physio 職業治療
好多同學讀完Physio又會讀醫科

係我好中意讀書呀 又同你有關？

指出hku nursing training 同設備唔好叫撩交？

你自己叫上面條友走囉
又唔係我走去題hku nursing
會唔會考慮驗下眼？

屌 唔通人地唔夠分又同你講咩

嘿 關唔關我事又點
你地入唔入又關你咩事
唔鍾意討論區咪quit囉

我意思如果想做醫院環境
可以考慮埋其他位姐

宜家東大鯨大都有相關課程

第一 人地冇講過入薄扶林大學都係揀返nursing 係呀英文3冇書讀架 你似唔抵得人地用3就入到hku多啲喎
第二 ching你之前留言都係講啲唔關法國醫院en嘅事 某啲護校出嘅學校寸77係咪你講 可能我記錯

oic 原來係東大鯨大派嚟嘅打手 唔怪得一入嚟就咁大怨氣啦 唔知仲估你啲ex全部做護士然後派帽比你

唔好入呀 所有嘢都係deadline先人俾期你架
會無曬自己時間 打亂曬自己planning
Workload又多 科科都勁chur
有朋友讀 讀到勁辛苦都係合格邊緣
Cgpa唔過2就踢你出校
唔好以為好難會2 一fail 就得1.5

1)你真係唔識,上面巴打拎住咁既分,HKU仲有幾多科可以揀
當然唔讀nursing,揀engine?????
2)呢個post講nursing,我指出hku nursing 廢唔入好過入, 冇針對個位巴打,你自己自卑心起晒鋼咋

呢個post好多野唔關法國醫院事,仲有講仁安,仲有講HA
你咪叫撚晒全部人走囉
你係咪以為自己上緊香討自己做緊版主,係到維護法紀?
咪撚咁柒啦

如果同巴打講有其他學校/科選擇叫打手,咁每年八大三大ASSO 都好多打手遍佈全個連登,你咁驚快D QUIT啦

你當撚左呢到係自己地球?

喂,其他人我冇針對評論,
但既然你咁唔知醜當左呢到係你私人地方,
咁你又憑咩做班長

又話自己咁撚鍾意讀書,
但讀書永遠讀到成PAT屎
DSE-->低分
ASSO-->3都唔撚過

不如快D認命出黎面對社會啦
仲講自己好鍾意讀書,人唔笑狗都吠

我針對HA垃圾文化同現實職場問題就叫大怨氣
咁你條柒頭返去小學圖書館日日對撚住D童話故事肯定最正面

唔好咁撚柒冇論點要依靠作故仔屈人EX做護士仲要比佢地派帽
咁同同人討論淨係屌人老母話人係雞有咩分別

我都識講啦,唔講以為你做開雞比EX嫌棄咁撚自卑

嘩千字文 唔知依家邊個起晒鋼呢 你第一句係話hku廢 冇針對？ 之後講乜依家3都有書讀 嗰句就擺明係寸緊上面位巴打 仲有逃避社會嗰句 你似入嚟撩交鬧多過比意見 不過呢個都係我主觀感受啫 我出聲因為你之前啲留言都一入嚟就踩啲學護 呢間又唔好 嗰間又唔好 總之讀nursing就全部都唔好

中意讀書 = 一定要讀得好？ 你邏輯有問題喎 即係中意屌西 = 一定技術好？

綜合你咁多個留言所講嘅內容 ：HA垃圾文化 hku廢 某護校學護寸77 某學校出嚟又冇料又寸 咁cynical嘅 好不安即入嚟個報晒名傾緊interview等緊offer嘅post叫人唔好讀nursing

字都未撚識打,幾時打埋吾系甘牙
真係中意你自卑得黎既自信

你仲有臉講邏輯
上面柒左咁多獲無視邏輯,
宜家突然想邏輯起來

鍾意屌西鍾意讀書就緊係唔係代表讀得好
但你宜家已經唔係好/唔好
你係好撚廢,有冇檢討下讀左咁多年書
DSE考到咁撚柒可以講失手,ASSO 2年3都爆唔到
大佬你咁撚垃圾,仲要讀護士不如唔好害人啦

HKU NURSING的確係廢,資源的確唔好,trainning都唔好,客觀事實,
咁叫針對???大學唔係一個人,係一個機構,你d所謂既logic去左邊阿

駛咩有3先有書讀
你咁撚廢都有書讀啦
我宜家擺明係寸緊你啦

wow ,宜家又劣又話係你主觀感受
幾時比d客觀感受????你說好的logic呢??

當撚左呢到係自己地方叫人走

我講明係東華學護質素唔撚店
幾時有講呢個post個間
hku係唔好 東華係唔好 冇講過讀nursing就全部都唔好
poly幾好,咁我係唔係又係poly打手
你可唔可以唔好咁柒

Block左佢算啦
煩膠黎果把口不自控咁周圍搞事
現實中玩到冇哂朋友又自悲
咪唯有上黎撩交嗌踩低人滿足自己虛榮同自尊
同佢講同哂尻氣

嘩玩正字刑警？
X“題”hku nursing O“提 ” hku nursing
X多“獲” O多"鑊”
X"黎” O "嚟”

自己玩執字先 自己攞嚟7

讀書係廢呀 有檢討呀 你問得我就認真答 可能用錯方法溫書 會改進

應該只係鍵盤先咁有勇氣 其實想問佢不如去其他post度釋放啲怨氣啦 唔好入嚟搞亂我地今日討論緊啲interview同offer 由佢第一個留言已經係咁入嚟屌呢間唔好 嗰間唔好 nursing就係唔好

你搞清呢到係邊到未
吾系甘牙都唔知

我多錯字同你打吾系甘牙係冇衝突

師父你唔好玩啦
你都好意思講可能
interview肯定贏晒,同人講我柒左幾十年,可能我用錯方法啦,
但黎緊我讀貴校nursing肯定用岩方法

你啱 我真係蠢咗 浪費時間 同阻住咗個post啲位同佢拗

閱讀理解有障礙,我明,唔係都唔會考到成pat屎
但唔好曲解人地意思,得你自己一個講nursing就係唔好

佢既人生只係睇到唔好果面
其實都好慘 唔好鬧佢了

留名睇引戰

其實要討論邊間好唔好 不如你開多個po啦
未必個個都好叻最緊要有心讀
讀得唔啱轉去讀第二個又要俾你屌既
On99
呢度係比人討論有冇收到面試offer個啲
屌你咁大怨氣jm9
係叻嘅話一早就唔喺香港啦屌

Cls本身好地地無啦啦俾你屌
個個諗法都唔同

心諗出嚟面對社會同讀書我揀關你撚事咩

好嬲哼
快啲有啲開心嘢俾我聽返
我想聽到有人收到Offer啊啊啊

我聽到有人咁快收到應該會灰咗 多過開心 因為見有人提過st啲野好遲先出好臨時 咁我諗預25號之前就知生死

因為想快啲所有嘢都塵埃落定

唔好嬲，食返支煙先

見往年啲人sec in完五至六日就派offer 希望今次都快啲出

仁安係 好似快則in完下晝/翌日已收到電話 呢間就唔知

真心咩？

喺香討到睇上年同上上年都差唔多

我都冇

已reject左HA offer take 左其他
好奇問一問
呢間EN要排幾耐先上到conversion course 做RN

其實你可以拎個牌去讀OU果個conversion
你上網睇下啦，學費都幾貴

點解咁睇唔開reject ar

你考慮吓淨係retake英文 再報多年Jupas

難得有offer, HA教出嚟嘅質素好野嚟 雖然係最chur 但肯比你試好多野 學到好多skills 出嚟戰鬥力+100

自己conversion好似報就得 當然都要interview篩下人 但呢間個RN只係professional diploma. 要degree 直接報hku / hku space / cuhk senior / ouhk 都有conversion 係出bachelor

我意思除左報護士
上面個d都考慮下報下咁
唔係真係叫你報醫

反正你目標都係rn
課程上都辛苦

Ha en就用中文讀既 同埋free 左兩年學費 但就要係Ha 打死兩年工
法國就用英文讀 同有D 津貼咁
養和就比錢你讀 又有iPad 用 不過就樣行先咁囉
就睇你想用中文定英文讀啦

緊係英文啦 出到ward都係英文排版 養和正同埋人工高過出面 今年唔開 傷心 我自己會排HA rn > 法國en > HA en

報左先啦 有人冇讀過PHY CHEM BIO 純文科人都入到

聽過 但嗰位應該係有臨床病人支援之類嘅exp /保健員牌之類 已經報咗 interview都冇

入嚟睇下大家點先，希望修女睇得上我啦
ha rn已經無希望 將所有希望放落呢到

大家如果真係冇其他offer 局住要讀修女學校嘅
要有心理準備間嘢現實得嚟 係會令到你睇到人性嘅醜惡
(不過都有可能係小妹入世未深 總之考完dse出嚟嘅妹妹仔要注意吓
1. 真係要好安份守紀
隨時俾啲修女老師mark實就無運行㗎啦，唔好睇佢哋表面無乜嘢，笑騎騎咁款，入到office可能會大大聲講你壞話，之後可能成個office啲人都針你，啲exam同practical專登為難你，逼你走，要你蝕錢俾佢哋！記住私院都做生意㗎咋

2要識得保護自己 防人之心不可無
講緊嘅除咗係老師同啲老處女之外，係所有nursing school入面嘅人 包括你身邊嘅同學 同埋師兄師姐因為每次term test都有機會踢人走 所以大家其實都處於個好危險嘅狀態 有啲人係可以為求自保 跣你一鑊 唔係要你唔真心對人 但要識得保護自己入面好現實㗎

3強烈建議埋堆 你可能未必鐘意 但就相對上安全
除咗埋堆重要同啲老師修女打好關係 間唔時扮下好學 但上堂俾足反應就好啦 千祈唔好做多 落堂之後就唔好要求佢哋試範多次 或者要佢哋陪你練習 佢哋私底下會覺得你好阻佢哋high tea傾八婆嘢㗎 就其是啲唔係u grad嘅老屎忽 ， 當然有啲老師都好有心同nice嘅 大家帶眼識人

4最後 要知道啲修女係假㗎 完全唔愛人如己 好麻煩 絕對唔得罪得 同埋無乜人性
上年三罷無咗交通嗰陣時 個frd住九龍灣 問佢哋應該點翻學好 佢嘅話早啲起身行翻學 唔準遲到

有齊晒心理準備 恭喜你 可以入學喇
利申：每年啲人事都會洗下牌 所以有可能每年都唔同（除咗修女之外）

收到offer一定要背落腦

超級認同
你地仲會學識點樣用d輕佻垃圾官腔理由去耍走d黎投訴既病人
仲會將病人既投訴自己圍內周圍唱當笑話咁
當d病人係笑話看待都仍然覺得自己好岩好正義
同埋會變到好撚巴閉講正自己真係老板娘咁呼呼喝喝d病人
呢d閪野遇過好多護士 特別係高級果d 真係好撚人品有問題同黑心惡毒
希望天有眼呢d閪護真係快d有報應好撚嬲

想講做護士係電視劇上面演得咁美好
真實環境係人事極複雜、環境勁惡劣、勁chur勁忙
特別呢間閪野對學生員工病人都無良心
之前係到睇過d器具擺係d血水到勁耐無人洗 d病人衫又唔會洗
又話經常無理no pay d員工 病假都唔比請
如果遇到病人投訴一定唔會公正處理，會教你點樣用d官腔說法去打發d病人走盡快甩身，完全無同理心
如果你真係想做一個不忘初心既護士更加唔應該入呢間閪野讀 除非果d真係只係為份糧想求其有個資格做護士 自己將來會變成咩人都唔理
入面d修女、護士長、管理層根本係班偽善但實則內心極惡毒既閪人

好恐怖 步步為營 會記住

想問下 如果ha en同呢間，會prefer邊間? 因為大家都知HA文化都唔好得去邊 但衡量ha en冇津貼+grad完要綁2年+黃竹坑返學(住新界東) ha en就有機會遇到正常上司 掛...... 因為聽係講到呢間 係整間嘅文化都

有諗過因為真係只有呢間offer的話 grad咗去公院/仁安做 但可能冇人請 多數公院會覺得私院train出嚟嘅咩都唔識

公院都總會請下私院出嚟嘅人，但有機會私院出嚟嘅又未必習慣/應付到公院啲野，自己辭職走都唔出奇

不過ha en interview 都未出

我會選HA 首先住黃竹坑，其次係戰鬥力大增，不過HA EN個肥婆校長都係咁閪，同埋遲到同上堂唔認真就準備好收warning la

09.21前唔出就可以收收皮

公院真係學到多啲野 話會好肯比你試啲奇怪case好多挑戰 私院就驚得罪客好多野都冇得試 聽晒大家啲意見 好似法國就係人事複雜 公院就係chur同忙

但真心好想學多啲唔同case
私院有啲多數入黎body check，冇咁多野學

ha en應該未有咁快有interview 仲要計埋等offer時間 但法國就最遲25號前出 即係冇得揀 唔通法國收咗 又放走個機會等ha咩 到時兩間都唔收就...

係，所以好矛盾

係 私院唔敢放手比你試 同冇咁多奇難雜症 聽講私院似做customer service對客多過做practical嘅野 諗住讀上rn的話 應該ha en會多啲戰鬥機會

ha好似有班10月尾開 有班下年1月 咁即係佢慢慢拖到9月先interview都唔急 所以好矛盾 上堂地點就法國近我多過黃竹坑 同埋有津貼 又唔駛綁兩年

新東朋友喎 一樣煩惱 同埋有聽過話ha競爭好大好難爭 驚放走左法國 ha又唔收我就喊都無用 另外想問下有冇巴絲知 ou en點

好似要等到八月尾九月頭先出自資offer

自資得果十幾個位，唔好諗了

係 不過如果依到收左你，ou之後又咁咁咁好彩收左，你點簡

其實ou同法國，係咪ou好d？

Ou出名就係nursing，而且出實習又係公院，多啲野學，如果有得比我簡，我會想去ou多啲

OU

緊係ou, ou poly出嚟嘅護士好受各大公院私院歡迎 好做得野

呢個真係唔知 護校出名chur就肯定架喇 朝9晚5返足全日 人地放假我地就出實習 隔離有個HA護校post 見到個全年嘅timetable冇空位咁 已經嚇親
但敢肯定ou出一定優質過私院護校 每年好多人爭

當然唔係 辛唔辛苦我就唔清楚 但肯定ha護校一定係chur爆 人哋放假你出實習 隔離有個ha護校post 見到個全年時間表已經嚇親

但敢肯定ou出嘅護士算係數一數二優質 poly level

Ou 社署en waiting list左要等到9.30
揀社署個個好定係法國醫院好

好睇你點諗 如果唔揀法國，社署就要等，但又未必有位比你waiting上去。 一個唔覺意就凍過水

人在法國
呢間閪野有其他offer就唔好揀入黎

都係

你仲生唔生存到

仲生存到
但有機會就會走[/i]

加油 聽到好不安 好多人講到法國好閪

Me 2 waiting list
但我報左社署個個 但個陣zoom唔知點解入極都入唔到去 搞到in唔到 所以都冇望
唔知之前報過社署 依家可唔可以報過自資 好似8月尾先dead

8月24號呀嘛
我依家都諗緊轉唔轉
我都係社署
但係一轉左可能waiting list都冇
我諗嗰時面試個個都着晒suit
我諗住zoom等我仲着到勁causal
全場最hea同MK嗰個應該係我🤣
吸取左呢個經驗我之後都係full suit
點知咁都有waiting List

其實佢應該個個都waiting list
我冇in 都waiting list梗
但報咗社署係咪冇得再報自資

有呀你嗰時second choice 放
你可以而家上網睇吓仲有冇得報
所以話其實覺得佢都幾Hea

同埋聽講ou收人都唔知咩準則
好似面都幾好嘅唔收 面得麻麻嘅反而有offer

睇你合唔合佢眼緣
如果遲下真係咁好彩比ou offer我，我諗我會即quit法國去ou 不過一切都係想像，十劃都未有一撇

啱呀 我都一定想入ou多啲(如果有)

想問下仁安護校好啲定法國醫院好啲？

仁安for sure

點解咁講法國都叫有津貼，法國人事差過仁安好多？

上網睇仁安冇乜負評 隔離仁安post都冇人入去話好閪好差 但法國就 umm.... 好多grad嘅 或者依家仲做緊嘅都係咁屌 人事啦 冇良心啦 etc. 劣評如潮 當然有其他offer就緊係揀其他 冇就唯有攞咗牌 到時跳去HA做仁安做靈實做又好

見個校長都走埋就知.....

各位記得收offer講聲

Oic ~ so sad 唔開班
HA RN course 係抵屌既 讀3年就做到RN 不過真係好撚chur 唔好諗住有咩U life 呀 咩sem break 啦 當自己讀軍校就差唔多 會完全無晒社交

3年 有10個禮拜假 placement pass 到 你就有假放 pass 唔到你就繼續出placement 出完就可以直接開sem 啦

有冇人收到電話，日日等到失眠

未呀 開始煎熬嘅一星期

要等到幾時

我依家電話叮一聲都即刻睇

我覺得我地可以開返個tg grp取暖

一定有人入

每一日都好煎熬

可能聽日有

點解今日冇電話㗎

我仲好記得 法國 之前係我挽緊 Pokemon go 捉緊小精靈既時間 電話響

係 方便好多

每朝九點鐘就會開翻電話個鈴聲，驚死淨係震機聽唔到

我都係琴晚擔心到瞓唔著

入來取暖

跟住兩個禮拜都冇得訓

瞓唔著，然後勁早起身等電話

同你差唔多，今日接到個冇顯示嘅電話，以為有offer，點知係問我借唔借錢

實緊張死

啱啱收到offer🙈🙈

Omg

我都係呀收到喇🙇🏻‍♀️

得啦，恭喜🎊

有冇仔收到offer

冇！！！

挽

巴打有冇收到offer